「緊急」執到雀仔bb, 點養

附近無巢，應該俾風吹到落草叢

另一隻慘啲

見到佢時已經俾幾十隻蟻咬緊
流小小血

有無人知咩品種？ 同點喂？

加油

駝鳥黎

因住流感

應該係麻雀bb

樓主下世小心啲

紅燒

睇下附近有冇巢諗計放返上去啦

我上次打去愛護動物協會. 佢話如果搵到個巢許邊就放返許樓下. 如果搵唔到就放許多雀0既地方.

都係要等佢地阿媽湊返佢地. 咁細隻自己真係搞唔惦

仲有力企，有郁動會開口，有屎痾

想知喂咩食？

種子類溝蟲整碎？

喂麥皮蟲

咁細隻要食得好密，你要諗下係咪有時間有心力

有人話可以加入呢個群組問意見，仲可能會有人接手喎

/

如果係麻雀 麻雀養唔到
呢D野天生天養

放返去一定俾蟻咬死

媽媽都一定無力擔返佢上巢度

愛協根本害死佢

我寧願試下救佢

試下蛋粉，雀仔鋪有得賣
用水開好似糊仔咁，用針筒餵

Request咗，等加入

你個人渣

太細隻好難養
要通頂照顧

解釋下

不安

麻雀養唔到 天生細膽會寧願餓死

加油呀樓主

飛的去咗雀街問，佢地話唔難養
當然見人見智，至少我知道有機會
佢地教咗我方法，我買咗工具同食糧

雖然佢只係麻雀仔，但對我黎講同其他生命無分別

我會盡力救佢

希望快高長大啦

俾蟻咬果隻點算
個傷口點搞

去雀仔街問d阿伯
實有人識

Sorry 原來已經問左

多謝你救佢一命

等Spca 救下世都未救到

好心會有好報

許許許許許....

有無諗過班蟻 你拎走左佢地三個月糧 你一時既衝動 累左一個蟻群 幾千條命

要保溫30度以上, 小鳥好怕凍, 一凍就死, 去超級市場買細包小米, 黃色好細粒果d, 煮成粥咁喂用小匙羹喂佢, 記得要熱38度左右佢先會食, 唔係會嘔返出黎, 因小鳥食品都係經父母喂, 食品會同體溫一樣先食.

每3個鐘喂一次, 小鳥個胃係頸上面, 見漲小小就唔洗喂, 同埋要等消化晒先可以再喂, 唔係好易消化不良發炎死, 搵個盤放d紙巾做巢比佢訓, 有檯燈就放近d做加熱, 無就放係個router上面頂住先, 保溫係最重要

第二隻好慘啊

突然令我好反思，當自己開心同時世界係發生好多悲傷既事

樓主好人祝一生幸福

我都執過不過冇你咁細隻

唔會搵愛協 搵嘉道理

第二隻死左？
連登十個有八個都係未撚grad嘅細路
樓豬可以無視

雀仔係一樣好神奇既野黎, 如果由未開眼開始讓大, 仲會聽話過狗

lm

好難養

加油 樓主

好可惜，第二隻已經死咗，因為跌咗落硬地

Lm

鋪頭好好心既嬏嬏教既

碎蝦（蛋白質，礦物質）加bb 雀糧

樓主加油 我只知bb係餵糊狀嘅糧畀佢 同埋都幾大食要 經常餵

好得意，一郁佢就會開口

真係好得意 食野未

喂蝦肉佢話會大得仲快

你call愛協佢係pass去嘉道理

喂咗一輪，有片

但點上傳

樓主記住一定要為隻b保暖
佢地未出毛唔凍得

Youtube啦

如果係比風吹落草叢 好大機會跌到有內傷 要搵獸醫檢查

樓主好心好報

勿摸活家禽

樓主唔介意既可以每日響度放相紀錄下佢成長

小心自爆

好得意呀
樓主好人
希望養到啦你呢隻真係好細
之前有個po又係執到麻雀但冇你呢隻咁細
最後成功飛走

隻腳俾啲蟻咬到流血，用咗小小消毒藥水洗咗傷口

介意

啲蟻咁撚惡嘅

記住放youtube片開新account, 唔好比人起到你底

麻雀好得意 雖然香港啲麻雀冇圖中咁圓
希望樓主可以成功養大

樓主好心地 支持

lm睇雀b成長
樓主會唔會考慮幫佢改個名咁

冇咗媽媽好難生存落去 樓主加強

啲大頭蟻咬到佢好實，越整就越咬得實

識吱吱聲叫，好得意

樓主
救左隻雀咪撚益d仆街蟻

好心有好報，祝樓主一生平安！

屌 連登雀鳥專家都有

好可愛 樓主加油

希望你搵到d專家啦
但傷果隻個樣真係

樓主加油

樓主會唔會考慮送佢去嘉道理

佢地話天氣夠熱，室溫都ok

不過都係放router上邊，暖小小，消化都好啲

唔係天生大膽同好粗生咩

BB黎，要有人照顧

我之前果隻

Between, 個acc係借朋友既

你老味就下世小心啲

麻雀其實都好得意

想像到放喺router上邊保暖個畫面 覺得好得意

生命真係好奇妙

佢自己唔走，定你放佢走

麻雀係種要自由既生物
樓主養大佢係咪會放左佢?

樓主好心有好報

留名+正皮

好開心樓主咁有心可以收留佢
希望可以定時都上黎報下雀仔既情況

好人

嘉道理唔受麻雀架 要本土品種先受

利申: 之前救過一隻

我都覺得佢唔會浪費心機救隻麻雀仔

一定放生，我都唔想長期養佢
何況困係寵度好慘啫

每日播大悲咒撚化佢

樓主好好心地！
加油呀，希望佢可以快高長大
第二隻bb好慘

Btw樓主會唔會去附近搵下佢個巢？

樓主你今次唔駛瞓啦，佢地好似要食得好密

呢隻太細隻

去fb有個page叫香港網上雀街
d人好熟養雀
應該會幫到你

樓主好有愛心

樓主可唔可以影下麻雀仔訓係router上面

直接交畀有經驗嘅人係咪好啲？
有啲擔心樓主零知識好易養死

點算真係好得意

By the way, 其實我要返工

有無雀撚可以收留佢

唔太放心交俾我老豆

樓主好有愛心，加油

有個問題，佢識唔識飽？

頭先喂完，而家都仲係一整到佢就係咁要野食

可能係有病，俾媽媽掉落巢

啱啱見到啲資料，唔知有無用

好似係死咗先會掉落巢

希望可以養大

op跟本就係破壞大自然定律，畀 op 阻一阻 班螞蟻會餓死，螞蟻唔撚係生命

擔梯放返上巢？點睇

唔好喂 野生幼蟲好難養
fb 揾香港野生雀鳥保育關注佢地會幫到你

有咩建議

會唔會送錯左去第個家庭？

狗強

可以餓下先, 你又或可以google下雀仔係頸個胃正確位置, 用手摸下仲有冇野係入面, 如果摸到仲有粒粒即係未消化晒, 點都要等佢消化晒先再喂, 正常3個鐘就喂一次, 你今晚可以唔洗訓

你又知唔係禽流感？

每年雛鳥季最害怕的事情，就是收到“民眾養壞”，送過來的幼雛。
撿到鳥先問“什麼鳥?”，“吃什麼?”，
而不是“怎麼處理才對?”
於是乎，各式各樣千奇百怪的答案
小米，木瓜泥，飼料，熱水泡麵包蟲，還"好心"去挖蚯蚓，猛禽咧～就是餵豬肉……
錯錯錯啊～這些雖然都是“食物”，但是並不適合幼雛及虛弱的傷病鳥。
猛禽也不能餵食生豬肉，除了不容易消化造成食滯之外，生豬肉有寄生蟲也會導致鳥兒狀況更糟糕。

照片中這兩隻可憐的家燕，被送來時雙眼已經感染，屁股也沾黏大便，原本可以準備翱翔的年齡，現在卻只能和死神搏鬥…………

臭雞

冇唔好害死隻雀啦
快d 揾人幫

op偽善 現場環境 等我影張相救一救再影相 po係連登先，今次實撞爆po

嘈醒咗佢添

放咗個迷你溫度計，15分鐘，暫時34度
會keep住睇住個溫度，費時一陣熟咗

有無片呀樓主？

如果出左毛羽應該有1個星期大左右, 雀仔要差唔多一個月到先識自己食野, 仲有20日唔洗訓, 喂食野前記得加熱.

仲可以加多幾滴益力多, 等佢增加益生菌會開胃d, 仲可以加幾滴保擴力, 撈埋晒係糧喂佢食.
聽日仲要買多個探熱針, 可以量食物溫度同個巢夠唔夠暖.

麻雀生命力都好強, 有野食夠暖就ok

撚雀

樓主好人

餵雀仔糊

睇相好條勁好空下, 你喂左幾多野架

唔太多，一陣再喂，驚佢太飽
同試下啲食物反應

Router會唔會好勁輻射 到時會畸形麻雀

留名

啱啱岀世嘅BB雀如果唔放返上巢都好大機會會死
如果養嘅話對BB雀黎講昆蟲會係最好嘅食物 因為高蛋白質 而大少少啲媽媽雀就會轉餵返grain 果類
如果係人養嘅放返岀去應該會失去咗搵食嘅能力 因為冇跟過親鳥學過 所以放生都係死路一條

留名 不過放生佢會唔會唔識捕捉食物

摸到個胃空就可以喂野佢食, 飽左佢自然唔會撐, 唔怕太飽, 只係怕未消化晒再喂

好有愛啊個post
我都勁鐘意麻雀 肥嘟嘟好得意
樓主加油

收到

上到36度，費時太熱，隔咗塊綠色百潔布 去返34度

屌你 咪搞新一波饞禽流感啦

以為自己好撚型咩

隻雀仲未開眼, 開眼見到第一樣生物就會好親近果樣野, 當父母一樣

麻雀？

雀仔bb有手氣養唔大嫁

雀強

樓主加油
好心有好報

樓主好好人

大把養雀撚玩到由蛋開始睇佢破殼出世, 點會養唔大

希望佢快高長大 健健康康

樓主好人一生平安

樓主好好人
希望樓主既雀仔bb可以健康長大
留名睇雀仔bb相

用毛巾會好d

樓主一定有好報
三四年前我一樣情況,但係我冇幫手,後悔到今日

雀屎好易有菌, 用紙巾就可以即時掉落廁所沖走佢, 用毛巾又要消毒先可再用, 雀仔廿分鐘左右會排次便, 排等好密下, 要經常換保持清潔.

睇留言真係睇得出連登幾多弱智仔

食粥仔

見到第一張相笑咗出聲
祝樓主一生平安

我指拎返屋企第一張相，擘大口嗰張

樓主好好人
希望雀仔bb可以健健康康咁成長

食完好似無乜唔舒服，可以再喂

超好胃口

其實YouTube有好多教學片 樓主再search下參考下

好得意呀雀b
祝樓主一生平安

痾咗第二三督屎

More

講又唔撚聽 樓主同放生撚一樣咁偽善

咁大舊蝦

報漁農愛協啦
你唔報我就
我唔報正契弟

d屎無爛就係健康

咁你想樓主點做？掉隻雀入垃圾桶

隻蝦仲重過佢

根主好好人 一世平安

Raptor 黎

自 樓主先岩

我未試過喂蝦, 我自己最多加鈣粉, 雀街有賣

好cute

連登refresh post既時候會出三隻雞
同個post好襯

戈把唔會係刀掛

老闆娘話喂蝦好快大 希望生生性性啦

樓主我屌你老母， 就係你呢啲仆街搞到香港有流感， 仲要呢啲唔係寵物你攞嚟養， 我屌你老母快啲放生佢啦， 你唔需要你佢嘅生死， 因為呢個就係大自然嘅法則， 適者生存啦屌你老母

以為自己好撚有愛心 你知唔知諗到 呢啲嘢可大可小， 因間你感染咗流感傳染畀人點算？？？

Spoon尾，老闆娘俾既

生你老母個臭閪咩

邊有人形容麻雀大膽
我只係知成年麻雀如果比人執左係會絕食死。當然唔排除有人養到隻性格大膽嘅麻雀，希望樓主嗰隻都係

強貼留名

留名
連登有愛

叫"三明"

LM

我見依家係街啲麻雀都唔驚人, 地下有咩就食咩都咁粗生

加油呀

留名睇佢第一次展翅

呢個腦魔emoji都好似展翅緊

我個隻未開眼養到而家隻手指依然比佢咬到爆晒缸喎

唔知點解覺得好感動 樓主加油

樓主加油呀！

養大佢先食

樓主加油
返工點算？
可唔可以拎返公司餵？

樓主好好人 好心有好報

樓主好人有好報

我有朋友養開麻雀
代友留TG

好撚得意

留明

得罪講包，好核突

試過一次過救四隻，個時養佢地都無諗過要咩溫度，要喂咩食，陣係知佢地大食到不得了同嘈到喊，仲有好多屎痾。

等睇片

上面講左好多野生離巢幼鳥都係因為比人拎返屋企養致死
我仲比埋一間專門照顧幼鳥既機構
樓主扮睇唔到繼續扮善人

樓主咪繼續扮睇唔到囉

非洲小米
睇YouTube 啲外國名廚係就咁用熱水浸一陣就食得

你都幾煩 世界跟住你轉？一定要跟你個套做？
而且樓主暫時照顧得好好 又有問熟雀嘅人
有咩問題

你講呢間？佢fb冇寫會照顧雀喎，你係其他地方睇到

可以試下用夾仔夾住一小粒香蕉餵俾佢食
佢仲嗌嘅話就繼續餵
佢知飽會停

pm 佢地 佢地會有義工 冇既咩有專門處理既人

你見唔到唔代表冇
同埋雀鋪既人冇處理開野鳥

我想搵幫手照顧咖，有無介紹吖？

我估我想做大愛撚吖？我估開個post呃like做唔使做野咖？我返到屋企整好晒佢，10點幾先醒起我未食晚飯。你估我咁鐘意幾個鐘喂一次咁麻煩咩大佬
唔忍心睇住佢死啫，照顧到咪照顧囉
有熟手既人接手我不知幾想

唔該晒巴打

上面位巴打話個page有隱藏服務，你咪聯絡下佢地睇睇

有心做壞事冇用
放生撚夠係爛好心
上面比左一個你 問左先 唔得再比

Sorry,搵唔返條link,可唔可以俾多次我

留名 希望佢快高長大啦

問左先 唔得再比

已聯絡，等回覆

我以前用生蝦加雀叔粉，養到肥肥白白唔驚人

佢叫我用滾水淥一淥

中 輻射會變人

不如你俾埋其他link我問人啦

小心中幅射死，之前housemate養過兩次倉鼠，兩隻都係唔夠半年就死咗（就係係router下面。我地懷疑佢地中幅射死

支持樓主！

唔係應該食蛋白質蟲果啲咩

養下先啦
隻野健唔健康 你都睇得到啦 識食識柯
至於菌嚟講 其實乜撚野動物寵物都有 唔撚洗理班傻鳩

勝造七級浮屠

唔得再比
唔得又再比

係有好機構就一次過俾哂樓主啦

我放走左佢，幾日後佢飛返來要返入個籠，之後唔肯出返來

放返上樹頂

佢係出面嘅經歷一定好唔愉快

巢都搵唔到

出邊俾人蝦

我養過五隻由B B養大的雀，有一隻養到好似狗一樣要求你pat佢，飛去對面山唔夠一分鐘一定飛返來，我開籠佢馬上跳返入去。要大 體型果D雀個腦大啲先可以有能力同人建立感情

樓主有無update
早排我屋企門口都有燕子築巢
之後夜晚見到佢哋喺個巢瞓覺勁逼
(應該d bb係入面 父母勉強坐係個邊邊)
超得意 不過依家又走左了 得翻個泥巢

我都唔知點好

擺，夠暖，幅射？？
唔擺，室溫26度，老闆娘話室溫都ok, 但好多人話要keep 30up

沖涼可以用花灑點樣， 之後出騎樓自己 張開對翼 曬乾

劉明

希望有多d相睇

又係你條垃圾 害死完三條人命仲未夠呀

而加又想鳩up殺生

小心 比人捉落地獄

我女友改佢名做烏雞

無脊椎生物殺100,000,000幾千萬都沒問題 跟例嘅話，而麻雀你整痛佢俾人告虐待動物。

有次打去愛協
佢幾個鐘先派到人去
結果隻雀仔俾人執走左

阻撚住大自然嘅規律

嘉道理農場野生動物拯救中心

俾人等於送佢去死
樓主自己諗

樓主加油！

痾咗第四五督屎，瞓得好淋。
一陣再喂過佢

樓主咁有心 烏雞遇到你係件好事黎

野鳥會適應唔到野外環境死亡

放係暖水袋上面？慢慢調吓溫度

雀bb要加油
至於樓主 , 請受小貓一拜

好心有好報

你唔理佢嘅話，佢可能已經死咗喇

留名睇Pokémon

LM 第一次睇人直播養雀

樓主

你條友真係好無愛心好無人性
其他生命對你黎講到底係咩？
人地問點樣自殺你唔係叫人唔好 反而教埋人點做
依家樓主想救多條生命 你又屌
你份人係咪咁憤世？

如果養得好又有心養既就自己黎啦
我始終信唔過出面果d
人地就打份工既姐

樓主一生平安

啲小學雞真係好閪煩
又唔撚係幫手 你老母生你出黎小心基因突變拉低香港人智商

雀BB好似餵得好密

你俾人哋嗰間喺台灣喎
點過去？

麥皮蟲，無味室溫粥水，鸚鵡奶粉都可以
早兩年有巢鵲鴝響屋企，最初以為父母掉低咗佢地，做咗代母幾日

樓主好好人 雀仔都好得意

放雪櫃邊得唔得 雪櫃有啲位都暖暖地

廿幾年前執過一隻受傷麻雀BB
過2日死左

樓主好有愛心, 睇得出落好多心力養隻雀, 又周圍奔波去請教人

但都真係要小心身體, 可能因為97既禽流感留落既印象太恐怖, 所以都見到有巴打都會擔心禽流感

唔係話唔好救雀, 一定要量力而為, 做足個人同環境衞生預防措施

欣賞你
樓主努力

烏雞快高長大

細個打風都執咗隻雀仔bb返屋企，成日叫想食野，之後第二朝醒咗發現佢死咗 一直仲以為佢飽死咗
到大個先知原來要不斷餵

希望烏雞可以快高長大啦

感覺好難養，不過希望你成功，唔知由細養到大會點，會唔會識飛反來

上面咪有巴打講咗唔收麻雀囉

樓主好人
祝樓主同身邊嘅人都一世平安

好好人 !

太好人了

初生BB需要蛋白質, 比多啲蛋佢食, 好快就會長大有毛有翼飛走

巴打訓咗覺？
有無餵佢食野呀？

雀仔肉其實幾好味，不過應該唔多人食過

樓主 辛苦了

有無多啲圖

巴打我之前都執過，不過大隻d學緊飛，買左d雀bb奶粉，仲有好多，你住邊區？你想又方便嘅可以比你

笑死張圖,睇埋你話廢事佢熟左,
即刻幫佢配左句對白 : 好撚熱呀!!!!!!

屌你老母係台北啊
你係咪傻撚咗呀

想問巴打係咩雀黎

你攞走佢啲蟻咪冇野食咯

啱啱喂完
一醒就痾咗兩督靚屎
睇住佢扭住屎忽痾

不過無之前咁好反應，要格硬喂先吞
太眼瞓？病？唔知

有吖，仲有隻唔知兄弟定姐妹俾佢地分緊屍

樓主好好人！！祝你同你屋企人健健康康

夠鐘餵奶啦

上面餵咗喇

樓主,有無諗住生仔?

樓主一生平安

如果佢養幾日就死左樓主咪好傷心

留名睇雀B

同場捕捉野生芽菜巴。上次睇佢東京行去大阪日日keep住追post

要買木糠比佢企
揾個盒養住佢
木糠要厚
起馬一吋厚同平均
佢隻腳發緊育
唔可以企係太硬嘅平面 會令佢對腳分得太開
大個左會影響行走爬行能力

利申:
屋企養鸚鵡
親手餵大4隻鸚鵡BB

要買支餵食湯匙
好似咁

留名睇養唔養得大

頂你Chok到呢

原來琴晚佢太眼訓無乜反應

今朝反應幾好

我都擔心
對腳唔知係受傷定企位唔好，有啲向外翻

而家紙巾咁係咪唔得？

我要夜晚收工後先換到俾佢

係香港連雀仔都要住籠屋

加油樓主 雀仔識認人，好得意㗎

向外翻

人工飼養既雀放生等於殺死佢

就咁睇已經覺得嘈

不過生猛係好事嚟

巴打有愛

原來唔係，只係維持咗一陣咁多
之後又唔係好肯開口

Facebook義工group話無時間照顧

祝樓主一世行桃花運

咪撚理啲傻尻啦，想養咪養，阿豬阿狗都可以開個fb page，開得就專家咩。

btw欣賞樓主

係咁㗎，佢肚餓先就會開口叫

養啦

好似正常喎 邊道反？？

凌晨已經食唔多，又過咗一段時間

我屋企隻雞都係咁

心地好好啊樓主同雀b都要加油

未開眼，樓主應該養唔掂

向外擰喎

有無人接力

雀b要健康成長

以前都養死左兩隻，之後街邊路敢亂救

要用好大量蟲喂，唔係求鳩其比面包蟲就算

佢雜食唔係肉食，我都無俾麵包蟲

幼雀要好多營養先至發育到，唔同成年係雜食性，而且每半小時要喂一次半固體食物，當中要以蟲類蛋白為主

你聽雀街講喂雞料就死緊都得

點解4個負評?

咩撚野態度
乞衣咁乞你咩

好撚大陣毒撚味

我都撚雀好多年 都執雀幾次 雞料即係合成糧乜鳩營養都有架

...........唔夠穿透力....

執到你條撚，點幫你駁返上去?

帶去比獸醫睇啦

樓主隻雀細過我以前養o個隻少少,我就咁用4f紙盒比粒粒bb糧就養大佢。

同我好有感情,最慘1歲幾既時候第一次生蛋就卡蛋死左

大部份係黃豆粉，邊撚到有蟲類蛋白

唔識就問人啦 唔敢問人就上網搵啦

咁你咪教樓主養lor, 只係提供意見

我之前係天台打風完，有隻紅耳鵯bb係巢到跌咗落黎，都係未開眼。我一開頭係用合成雀糧濕水整'林'佢再'差'細細粒篤係牙簽頭喝佢，大d說篤麥皮蟲俾佢，係要餵得好密，不過有心係可以養大，我養到佢學飛，日日望窗就放生咗佢喇

平時係街好鍾意聽到呢種雀叫

香港家野生仲有幾多蟲？ 市區一大堆麻雀無蟲食就一早死晒啦, d蟲對雀黎講, 就好似喂狗食日本和牛肉姐.

蛋白質咪加隻蛋黃撈賣d糧喂就ok, 但我覺養雀鈣比蛋白質重要多

有冇比其他野食？
我都養過紅耳b，麻雀，都係照你個方法喂咁上下，但最後腳軟死撚左，雀街班友講話營養不良

以我所知都要睇隻雀仔意志既.........依隻紅耳鵯求生意志強，因為當晚打風，我第二朝先發現佢，佢又無凍死重腳yun yum.唔記得講，我舖野俾佢瞓個陣係揾個電暖蛋包包包，包都佢唔係辣手溫度啱啱好放低俾佢保暖，因為無阿媽孵會好凍，又未有毛

小心禽流感

個陣我直頭係用果汁代替水開料比佢食，怕佢營養唔夠，蟲係由頭到未都未停過，但就唔知咩原因隻腳企唔起

我都執過攞返屋企但唔佢肯食野，
問了網友叫我攞去嘉道理農場，
我攞去嘉道理農場後職員講我講 :
1) 其實發現呢D 雀鳥首先唔好掂，因為怕市民會中禽流感
2) 要記下發現雀鳥位置，打去愛護動物協會由動物拯救隊去，
如果你已帶了回家，佢地會儘量派人上門回收雀鳥。
嘉道理農場職員講: 儘快把雀鳥交給專業人員處理，
可減少雀鳥受到例如因不肯進食及延遲治療等原因而受的不必要傷害。

我問佢打去搵愛護動物協會，隻雀會否被人道毀滅，
佢苦笑話醫好會在合適位置放返大自然，
愛護動物協會會人道毀滅動物是網絡假傳聞，
佢話如是是網友叫我攞去嘉道理農場，煩請向返D網友澄清返 :
下次再有類似雀鳥的事件，打去搵愛護動物協會。

開咗眼就開始可以食好多野，我食d咩生果都俾d佢試，不過最好係多水份既生果

回家我同家人講起，
佢地話照計雀就唔會人道毀滅，因為醫好可以放飛就得，
但貓狗要地方飬，而且香港土地供應回題 ...
真相我個人真係唔知

一D相關發現受傷野生雀鳥及年幼雀鳥的指引

p.s.小心在香港飼養野生雀鳥是犯法的

你有冇比草猛？專登睇過d片，野雀係會捉d細猛成隻塞入bb咀

怕禽流感嘅，第一吓就最好扮睇唔到，始終大自然嘅野，人類都係唔好干預咁多好d

有，個陣屋企後面有好大草地，一放狗就去個度捉d返去俾佢，其實諗諗吓佢都食過好多種類嘅野。佢開咗眼認咗你做阿媽個陣，係屋內一吹口哨就會飛過黎，好得意。不過唔想一直困佢籠所以一見佢飛得好就放生返出去喇

人類夠有抗藥性肺勞, AIDS, 香港型流感死左幾十萬人TIM, 你仲唔去幼稚園流放D細路去野外, 好撚危險架

紅耳鵯係會認人，仲有8，9年命，ching養開咩狗？

話麻雀天生天養嗰d都on9
係野外長大嗰d先係
bb雀入世未深係可以養到，不過養bb雀都ok麻煩
湊bb咁

我老豆原來都試過好似樓主咁拾到雀仔，然後養大，而家仲係屋企。

金毛溝馬仕提夫=巨型拉布拉多

不過唔同品種，呢種叫相思雀。上面個錫紙杯放佢地個巢。

頭兩日差唔多半個鐘一次

利申 原來上星期五開始養

新界地方大把蟲，住村屋嘅夏天從來唔敢開個紗窗

唸起個樣都覺得一定好好J

我就係唔怕先救佢囉，我係叫怕個d人唔好做好似我咁危險嘅野

市區呢? 家下坐係公園食下野, 都一堆麻雀飛過黎啤住

不過麻雀食m記成日都見
紅磡火車站個m記可以一路食一路餵雀

愛記根本冇咁多人力物力養雀，送過去死路一條

一定養到
岩岩破殻個啲都可以人手養
更何況呢隻出左毛
不過要小食多餐 如果唔係太飽會爆嗉囊

太細鳥好難養的,多數會死.

gel 頭鳥

隻雀個頭本身係咁

係街見親都會話佢個髮型好串好mk

真心 唔好再放router上面
幼鳥體型唔同人
微幅射都會有影響

Between 多謝樓主好心

其實雀仔係咪都識認人 唔怕佢飛走嫁咩

都要睇種同養法, 如果係出世3個月前由人手喂大, 就會好聽話, 過左半年先養已經好難再教.

好似D鸚鵡咁, 由細養大可以聽話過D狗, 仲好鐘意痴主人

佢未飛得好叻個陣日頭我係成屋放佢，閂晒窗，夜晚入籠冚布，到我放生佢個日，開頭佢飛咗上樹，我叫佢，佢都只係飛落少少既樹枝，無再飛去我膊頭度，我就知佢要走喇

嗰位皇后大道中真係

其實唔洗咁驚
有流感既雀基本唔會活過2日

追post都覺條友惡撚到

愛記人力物力處理唔到雀時，佢地會送去嘉道理 (雀)

其實禽流感主要爆發期在北半球冬天，宜家唔係高峰期, 所以感染機會好細
另外禽流感主要溫床喺高密度家禽養殖環境，普通野鳥出現率理應唔高
當然呢啲野無絕對，小心為上又唔會話係錯，只不過又唔洗驚到咁

詳情可睇

依類人咁搞法會令到以後一堆人唔敢救
一堆鳥比蟻食要多謝佢

比我一定好唔捨得

如果樓主最後養到佢肥肥白白
呢啲人會唔會心臟病發

我都係咁話
但我都會放生

雀仔係屬於天空
困係籠到冇得飛其實真係好撚慘

養狗就話可以帶去散步啫
養貓就更好連步都唔洗散

淨係睇字已經好唔捨得

留名睇片

買木糠記住一定要買天然唔好有味道
我建議你買奶粉餵佢食
因為如果你餵雜糧嘅話
正常應該由媽媽食完再嘔番俾佢食
當中其實有酵素令佢容易消化
但係你提供唔到酵素俾佢消化
去買幼鳥奶粉餵
會比你餵雜糧方便
可以6個鐘頭餵一次
要確保頸下邊個嗉囊有食物喺裏面就可以

樓主好好人好有愛心
多謝樓主一路分享

好驚會凍死佢, 識養的人可唔可以講下用唔用得燈照住佢~

用得, 所有買既育幼鳥箱9成都係用燈加熱, 只要通風好溫度唔過高用燈係無問題.

鳥係好怕中暑, 一過38度好易中暑死

, 其實佢識唔識飛

其實我已經比原本定嘅日子遲咗一個星期放 我都覺得雀仔最好天上飛。依家喺附近有時聽到紅耳鵯叫都會諗係咪我放生個隻，咁諗會開心d

無父母教會唔會唔識搵食?

識，影相個陣未飛得叻，同跟本好'痴'我，我一吹口哨佢一定會飛去我膊頭

咁依d我教唔到佢，要睇佢做化，不過佢地生b個陣食源好足夠嘅，唔難揾嘢食，有幾次週街飛蟻，我都執咗好多俾佢食

樓主返左工咁佢依家點 ？

樓主有好報

可能又會搵其他野鬧

報警樓主非法養野鳥

巴打係幾耐之前既事?

今日返工近屋企，lunch返屋企睇下，點知屋企無人 又無鎖鑰係身

之後打電話返去，老媽子話肯開口食野，食唔太多，會再喂

琴晚瞓前已經放佢係雪櫃上邊，暖暖地幾好，幅射應該無咁勁啩
摸佢既時候個身都好暖

都兩，三年前既事喇

有左巢應該年年都會返黎
我屋企樓下都有 每年都會飛返個巢到
第三年了

因為好高又唔想搞到佢地所以影唔到d bb

我唸愛記就算肯轉過去嘉道理都要番一兩個工作天, 到時都香撚左鳥
不過嘉道理都未必得閒招呼你, 講真湊過雀b嘅都明係要付出幾大人力去養大佢

講左班人又唔聽可以點
叫佢揾人幫好似奉旨幫佢打埋電話咁

愛協唔識養雀 會比嘉道理

咁你有咩資料就俾晒人啦

咁得意

我試過攞去嘉道理，
佢地用一個特制的手提箱收左隻雀，
然後叫我下次要先愛護動物協會唔好自己帶入黎。

我當年聽網友建議後親自攞去嘉道理時，
用的容器是個有孔的紙皮盒，底是一D 報紙，(我家平時冇飬雀冇雀籠)
在入嘉道理果程巴士勁chok ，隻雀在個盒裡連平衝都有D 難，見佢勁驚睇落都慘。

「我唸愛記就算肯轉過去嘉道理都要番一兩個工作天, 到時都香撚左鳥」
人地個協會起碼有獸醫又成日收雀，熟手照顧住總比冇飬雀經驗的人飬安全，畢竟傷鳥同幼鳥身子係比較弱。

人地咁大機構有獸醫有環境有食物，也有具相關飬雀知識的人，收過咁多雀，人地起碼更加有能力同條件照顧同暫飬D雀，如果係要假設愛記是廢的，自己勁過D 有大量相關飬雀知識同經驗的人，我冇野好講。

果時我執到是受傷幼鳥，我有問過會否在我執到的地方附近原地放生，
佢地話如果評估過果個地方是安全 (例如附近冇咩馬路)以及洽療後隻雀健康情況許可的話，會。願隻雀最後有同父母團圓。

你假設愛協唔肯轉過去嘉道理，
假設就算肯轉過去嘉道理都要番一兩個工作天，
假設愛協連飬隻雀一兩個工作天都可以飬死，
講真與其咁多估估下咁唔放心，
不如打去愛護動物協會去問下佢地收左隻雀後會點處理隻雀，
只是打個電話而已。

呢個愛協電話建議樓主打去問下 : 2711 1000

見到樓上講話咩螞蟻都係生命真係笑撚左
你地咪以為啲螞蟻咁渣，唔識搵其他野食

樓主有無雀B新相 想睇下佢今日有無長到肉仔

現實中肯定係冇朋友嘅人 上網係咁搏存感

凌晨4點

今朝7點

好有動感

對翼仔好得意

Router廣告都出埋
支持樓主 深信愛小動物既人好心有好報

做乜撚嘢

唔知幾時出羽毛

頭先up唔到

樓主你食素幾多年喇？

大魚大肉

樓主咁大愛會割返忽肉落來餵

樓主放工返屋企未 想睇圖

20:30先收工，返去影下啲特寫先

愛記狗都未搞得掂啦，年終人道過千隻，仲同你搵條友每半小時喂食咩，你自己唸下有冇可能，上次新聞都話嘉道理接收批幼鳥結果都係含家富貴左，我真係冇你咁樂觀，以為交左比大機購就叫完成左件事

唔係話愛記衰，係佢根本冇可能有能力處理到d幼鳥，嘉道理都明白個前因後果，所以希望d市民先去愛記走一轉，咁玩幾日咪做少好多野lor

前面唔係講左嘉道理唔收咩
要快高長大呀

你講的新聞有冇link ?
我找到是呢D :
%87%E7%BD%B2%E6%89%80%E7%82%BA%E6%84%9F%E6%86%A4%E6%80%92/

如果送去時已是重傷的話，搶救不到真係未必全是嘉道理責任，
就如醫院係有好多人死，醫院就是廢的嗎 ?
唔好因為一D 個別令人遺憾的個案而否定人地

BTW，一切樓主決定

連登廣告黎 我唔係打手

嘉道理建議下次再發現雀要打去愛協派人黎接隻雀，唔好自己掂(因為防禽流感)
但嘉道理都有收

樓主令我諗起佢

我今日打過去愛協同嘉農

愛協唔會照顧雀，所以會pass俾嘉農，會上門收雀

嘉農要你直接俾雀佢，或交俾愛協

話一般麻雀都會照顧，除非救唔返

另外，有巴打提議：

你地點睇？

為咗烏雞既雀生安全，我覺得交俾專家好過我呢啲二打六

如果交俾平記，我可以周不時去探佢，影相上黎俾巴絲睇

好心人添福添壽, 多謝樓主

同其他生命無分別？
係唔係講緊你食嘅豬牛雞？

樓主如果冇時間心力，就交比嘉道理or其他專業機構。如果真係有時間心力，有信心自己負責任到底，又問過專業意見嘅，咪親手湊大佢。

與其講偽唔偽善，不如問行動嘅結果係點。只要隻雀生勾勾，又冇人受傷害，咁其他都只係達成目的嘅過程。

始終都係樓主有緣份執到烏雞，無論點都會支持樓主決定

始終我要返工又無經驗，無信心養到佢健健康康肥肥白白

咁就交比專業機構

樓上好多偽善撚
而家樓主執到麻雀咋又唔係咩稀有品種
係咁話交比愛協交比嘉道理
人地會唔會曬時間幫你照顧一隻通街都有嘅雀？
冇人理就係咁講係咁講 睇見都躁

如果我執到就自己google睇下點養算
養大咗又有得撚雀

鬼唔知咩 不嬲cap廣告都會俾人屌咖啦

樓主真係養唔掂先交俾專業既人啦

如果養得冇問題 既然係你執佢返黎啦 我覺得係緣份黎

利申 冇任何養雀經驗

如果係我
交俾街外人會好唔放心
唔知個啲機構嘅人信唔信得過

娛樂黎姐
養死咪算，洗乜搞咁多野
你咪當本身佢遇唔到你都係死

你老豆老母扑野都係娛樂嚟啫,唔小心生左你個孽種出嚟
養死咪算，洗乜搞咁多野
你咪當本身精蟲撞唔到入粒蛋都係死

Dllm, 你話有人棄養、遺棄就問啫，屌你老母呢d野生動物都要養，都要care，物競天擇，釋者生存呀

遲d係河邊撈到蝌蚪都要問咩

隻雀bb遇到樓主就叫命不該絕,另一隻就rip。

好運都係物競天擇既一環

係 好可惜我冇死

都唔知嘈黎做乜
大家有建議可以比 但唔好逼人一定要跟你個套
樓主冇義務救隻雀
但係都肯好心執佢番黎
Keep住學習同請教照顧佢既方法
唔通樓主又會想隻雀死咩？

樓主加油！今晚等睇雀b相

屌 一碌落嚟以為你煮撚咗佢嚟食

唔知依加覆會唔會遲 大捕group有個人專收留呢類麻雀 樓主可以開po問下

原來雀仔係咁得意
養到佢肥到成個波咁一定好有成就感
樓主加油

養大佢啦

遇到呢D雀應該放番原地

樓主好好心，你同雀bb都要加油

leave name

兩睇啦 樓主又要翻工又冇經驗
有專人照顧烏雞會好啲
但係交咗俾人又唔知人地係咪真係會畀心機照顧
能力許可嘅 自己湊大佢就放心啲

其實惻隱之心啫...
咁都有得嘈
樓主屋企人有冇時間幫手湊雀?

少少分享
細個讀小學, 同屋企人行海濱公園 (都成廿年前)
係地下草地見到兩隻白頭翁bb
起初由佢地自生自滅
但傍晚回程見到佢兩隻野仲係到叫
屋企人以前新界耕田嘅...覺得係緣份
就帶返屋企養

果個年代
冇兩登冇社交媒體, 亦未有禽流感
資訊係冇咁流通, 但假膠批鬥撚都冇咁多
鄉下出身亦唔會諗咩交比政府或者專業機構去「處理」件事
執得黎養, 同你屋企孵咗隻雞, 或者河邊捉左條魚一樣
就係你嘅, 就要盡力去養
養得大, 養唔大, 都係天意
冇話咩道德唔道德 (依家有禽流感就要諗埋公共衛生, 不過樓主果隻唔似有事)
雀就算有父母都未必養得大
自然都係有死亡率的, 雀父母亦都有新手

做嘅野同上面分享過嘅差不多
主要都係保暖, 通風, 餵食, 清雀屎
初初係餵比BB食嘅花生醬 (問d公園撚雀廢老學返黎, 依家唔知仲有冇人咁做)
後尾就加d草蜢, 小昆蟲, 穀物種子, 之類

諗返都開心嘅
養大左少少, 食飯放出黎會痴腳
軟綿綿暖笠笠, 間中仲會啄下你
好—撚—爽
小鳥依人原來係真的
去到有毛有翼, 平時又冇刻意閂窗
一隻朝早放出籠, 頭也不回就自己飛左出去
另一隻就隔多兩日
細個唔識野傷心左一排, 又擔心左好耐
但本性使然...養到果個位, 已經唔到你擔心

無論最尾自己養定比人接手
都係樓主自己話事啦
除非你存心玩佢或者害佢...
其他人都冇咩位可以入你
希望隻雀平平安安

外國都有人救雀 都養得大
點解有人會咁大反應

講得好好
睇到我都有d感動

得嗰12g

見到肋骨同橫隔膜

開到小小眼仔啦 不過影唔到

好得意

樓主決定如何？

費時upload片，屎忽收縮圖

Show Blocked User - 皇后大道中

屌你都on9

磨牙

樓主記得幫隻雀夾屎袋

有屎痾好健康，烏雞要快高長大啊

好奇妙 我覺得我地好似有份睇住佢大咁

好得意

好得意 希望樓主養大佢啦

留名睇烏雞快高長大

bb雀好得意

小雀
大雀
肥雀

你中意啦
我一開波講野生幼雀唔合適人養
好多個案都係d 人執左野生幼雀而養死(上面有貼)
呢樣野正常人都冇咩留意 唔知都好正常
但我講左幾次冇人理 先開始屌樓主
到大大隻字屌先有人理
你班人唔明咁樣係害緊隻雀就咁撚樣圍攻我
仲屌返我轉頭話世界圍住我轉
講到隻雀死左我最開心
大佬呀 我一個搞到幼鳥咁易死既
都算 我都照比埋link 比埋電話樓主問
仲pm 問左幾個雀友邊到有人幫到
又比人屌我做咩唔一次個post
老馮咁撚樣
你班花生友留個名打個氣就幫好威威?
一直都講緊只係有心冇用
有心做壞事跟本係直接害死隻雀 同放生撚無異

爸打有善心

瞓前喂多次，好好胃口

啲屎又正常

肥肥白白 辛苦晒樓主

理性：交俾專業人士養啦
感性：好想樓主一路養大烏龜 烏龜認左樓主做爸爸跟到實

每次睇佢扭屎忽痾屎 同 收縮屎眼 真係好搞笑

live咗

原來雀仔個屎眼係咁

祝樓主一世平平安安幸福快樂
雀仔快高長大健健康康

收縮咗先係咁

未收縮係咁

寄生獸 阿右

On9

樓主一世平安

右腳咁怪既？

咕咕咕～

咁你搵到人幫手未? 你想隻雀好既點解唔一次過share晒d information出黎，既然無知道幼雀難養，即係要爭分奪秒，咁點解你仲要響度拖時間? 你真係為隻雀好?
唔想屌你，但如果你真心想隻雀好，希望你將你知道既information都share晒出黎，感激

都唔駛show埋我個Post......

樓主片呢
應該養得掂啦 睇你有無精力
當同女朋友情趣下

留名

樓主記得注意衛生，
作為門外漢，各方意見都應該參考既，
按實際情況去調整吧，如果真係搞唔掂都只能交俾專業人士／老手。

樓主打算湊大佢？

樓主超級好人 辛苦曬你！ 追曬post覺得樓主為左烏雞條命仔，好用心去學點照顧佢，不如一直照顧埋落去，烏雞已經當正你係佢爸爸，如果佢見唔到爸爸，一定會好傷心

唔想引用上面個一大段野

屌 咩撚野好多人養野生雀就會養死

你又知呢隻雀b跟住雀媽就唔會無啦啦有意外發生？個班所謂既“好多人”，如果佢地本身係無心機養既，人bb都會俾佢地養死啦。

好想睇片呀 好得意 樓主

點解要影完相screenshot

好想繼續追養雀日記 好鬼搞笑同得意

已留名 等樓主update

咁有幾多人無養死幼雀？
反而嘉道理養死幾多幼雀你又知唔知呀？
起碼樓豬又有心 so far養到隻雀肥肥白白
一定要跟你嗰套？
別看得自己太高啦你自己先係乜柒都唔識
要上網搵資料 pm雀友先知點搞 嘅正義傻撚
明白你想幫件事 但你行為出到黎真係好撚柒
縮翻入你老母個閪嘈少陣唔該哂

利申 無論樓豬俾機構or自己養都支持

咪講緊有心冇撚用
你知雀點先叫健康咩 肥肥白白一定健康?
呢個就係養死雀既致命傷
我就成日見到有人養到生蟲 排便問題 眼疾
d 人去到最後一刻先醒覺到
嘉道理唔識唔通你識?連登仔真自大
真心祝你地支持完可以救到隻雀

迪士尼果啲特別肥
一粒粒乒乓波咁

傻閪
使唔使考埋牌先俾養呀

唔洗 不過隻雀會因為你既無知而死既機會大左姐

咁就得啦
聽你講爭啲以為十個自己養雀嘅九個都會死

如果你咁講 其實全世界都唔應該養寵物 比哂動物園最好

咪吵交啦
有咩好吵

一係救，有一線生機
一係唔救，由佢俾蟻咬死

咁咪救囉，有咩好吵

而家又唔係為私心而捉黎養

其實嘉道理講到明佢唔鼓勵d人執雀比佢，而係希望跟番自然個套（由佢自生自滅），除非係d咩頻危稀有物種，愛記漁記個d好人嘅話咪同你轉交嘉道理，分分鐘放一二邊兩三日先處理，再唔係就同你人道毀滅，有次打上去漁記叫佢幫手收條流浪狗/貓屍，班撚屌就咁將血淋淋散收收嘅血肉掉係人地小學門口垃圾桶叫完美搞掂就知，個陣就明官僚制度下莫講小動物，就算係人都完全唔值錢

係得d大愛和理非非手拉手大合唱先至仲咁天真可愛仲相信呢套

唔養家下已經死埋啦

其實只係鬆起d 毛用來保暖先覺得肥
即係人類起雞皮

烏雞好少毛先會覺得佢瘦

漁記試過走入村屋捉人養啲無晶片狗返去𠻹
愛記成日寧願人道毀滅都唔比人領養
信愛記漁記真係死得

嘉道理係多到搞唔掂
啲人係唔係都拎啲動物去
上面個On9仲叫人拎過去

如果佢執返屋企玩，純粹呃完like就玩死佢，亦冇諗住負責任，咁你指控係成立嘅。但隻雀冇死，樓主仲正常照顧緊，亦一直問緊點照顧，or有冇人識照顧。

對比你一路係到懶醒，講啲又唔講啲，句句串鳩人又唔係真心幫樓主。你話你冇責任教晒樓主，係呀，咁你出咩聲？樓主都冇責任救隻雀，一開始可以唔理，隻雀一早死撚左。即使係咁，都冇人會知，冇人會怪佢。

但樓主真係有出手救，負責緊自己行動，隻雀冇死；你只係喺討論區嘅post認叻，仲要晒戴頭盔話自己冇責任。呢個就係你同樓主嘅分別。

如果你一開始係比晒資料，教樓主點樣搵專業機構幫手，而唔係一出黎就屌人偽善，相信呢到冇人會問候你伯母。

我一開始咪post 左個page 去叫樓主問
逐個問有咩問題 隨時準備張list咩

再者 就算冇一個專業機構收留
都可以問佢地提供專業意見
係你地自己先入為主
以為所有官方機構都同愛協漁記一樣會濫殺貓狗姐

冇人話唔養 但係要立即揾專人幫手

收手啦 仲柒唔夠咩？

連登最叻屌人偽善 假設全世界做好心都係有目的 所以唔做好事就最好 最真 最脫俗

問題係你唔識都會養死 救完冇立即危險就要諗點養
解決方法係揾專家

你地夠既

原來雀仔未有羽毛果時個身係咁核突

咁佢咪已經去問左人點養囉，咁係咪養狗養貓都一定要問d生物學家先養得

你貼左個名出黎咋 , 仲要我去到個page到，見唔到佢簡介有寫會照顧雀，你先講話佢私下有做。

你咁撚醒，咪比埋聯絡方法囉

條友企L咗去道德膠地
已經聽唔到你講嘢
得佢自己一個喺膠地9噏

pm 係唔係聯絡方法?
冇寫唔識問?佢冇唔會轉介?

動物故事: 遇到年幼雀鳥怎麼辦？

資料來源：嘉道理農場暨植物園 Kadoorie Farm and Botanic Garden

春夏季是雀鳥築巢繁殖的季節。在過去兩個月，經市民、漁農自然護理署（漁護署）及愛護動物協會（愛協）的拯救及協助，本園野生動物拯救中心（拯救中心）接收了逾百隻幼鳥。

遇見幼鳥時採取適當的處理方法能大大提高牠們的生存機會。

小鳥真的需要你的幫忙嗎？

在香港飼養野生雀鳥屬違法行為。小鳥需要特別膳食要求及悉心護理。使用錯誤或不恰當的方法照顧野生雀鳥會使牠們失去野外求生能力，終無法再適應野外生活。請不要嘗試自行照顧野生幼鳥，不恰當的照料或會引致雀鳥承受不必要的痛苦。如有任何疑問，請與我們聯絡，電郵地址：fauna@kfbg.org。

每年雛鳥季最害怕的事情，就是收到“民眾養壞”，送過來的幼雛。
撿到鳥先問“什麼鳥?”，“吃什麼?”，
而不是“怎麼處理才對?”
於是乎，各式各樣千奇百怪的答案
小米，木瓜泥，飼料，熱水泡麵包蟲，還"好心"去挖蚯蚓，猛禽咧～就是餵豬肉……
錯錯錯啊～這些雖然都是“食物”，但是並不適合幼雛及虛弱的傷病鳥。
猛禽也不能餵食生豬肉，除了不容易消化造成食滯之外，生豬肉有寄生蟲也會導致鳥兒狀況更糟糕。

照片中這兩隻可憐的家燕，被送來時雙眼已經感染，屁股也沾黏大便，原本可以準備翱翔的年齡，現在卻只能和死神搏鬥…………

source 台北野鳥救傷中心

咁呢到有邊一樣野關你事
你乜撚野都唔理，就屌人理
將自己完全置身事外，企喺道德高地，無負責咁批評其他人
你知唔知個醜字點寫

其實係咁叫樓主問個啲機構，佢都話問咗，無咪算 樓主雖然唔係專業人士，但佢都好用心照顧，唔係hea養，唔識又周圍問人學....24頁仲嘈緊仲為撐而撐，真係

我唔理會唔會幫佢揾人問?
你班花生友又做左咩

我岩岩見樓主唔肯揾專業人士幫
就google 緊點養幼鳥

保暖:
◎鳥的情況：羽毛尚未長出的雛鳥、頭垂垂及羽毛蓬鬆的病傷成鳥。
＊適切溫暖
．雛鳥眼睛尚未張開，不能活動，在救護箱中以「暖包*」放於「墊襯*」下方，墊布至少有3條毛巾厚度，維持安全距離，避免未能活動雛鳥過熱受傷。
．病傷成鳥尚能活動，在箱中以「暖包*」用布包裹後，置於安全距離。

喂水:

＊適切方式
．若無法自行喝水，以牙籤尖端切除處沾液體，自嘴尖滴下，體會順嘴尖滑入口中，而自行吞入。需極小心勿將水滴到鼻孔。（休克與嘔吐時禁用）
．切忌強迫灌注，易造成逆流與呼吸道阻塞狀況。
．補充稀釋的「液體」。

咁係咪養開雀既人既教學就冇撚用既？成個香港得漁記愛協同嘉道里先識點養雀？咁樓主有影低每日有俾心機照顧佢，養得好地地咪夠囉，嘈乜鳩？

走開啦
得你識搵咁
樓主一早搵咗做足晒啦
睇唔過眼樓主比人讚又走嚟葡萄

咪話左雀仔鋪玩法唔同 又唔詳細
大佬一開始用router 保暖
加上好地地係你講 唔識睇都唔知有冇事

是但啦 你當我酸lor

咁睇黎你都可能有事，有冇需要揾專業人士睇下你個腦有冇事？我驚你自己唔識睇都判斷唔到

得啦叻啦屌你老母 道德撚死撚開啦 入黎係睇雀唔撚係聽你廢up

就算唔係我 有其他的話樓主做錯係地咪又係負評當睇唔到
根本就係接受唔到愛心爆槁樓下做錯step

對唔住 唔記唔連登仔平時真係勁過醫生
鳩up 可信過專業人士

上面都有人指樓主有啲位錯㗎
樓主都收晒
而家負皮你係因為你態度閪丫嘛
又屌人但係又講啲唔講啲
你唔係為件事好
你係為咗話比大家知樓主好錯

諗住入黎睇下雀仔bb近況相..
屌你煩撚到作文咩..
救到咪救囉..樓主出於好心照顧下都唔得既..
你唔好再留言啦..直接上樓主屋企上去攞返隻雀啦！

你個腦好地地都係你講，我地都唔識睇唔知有冇事，所以先叫你快d去揾醫生驗驗個腦證明你冇事就好喇。就好似你講咁隻雀冇病冇痛，都可能係有事架嘛，所以你都可能有事喎

可能佢出咗街都生存唔到..

咪咁啦，咁樣我養得唔好，好大壓力咖

你當隻雀係人咁養咪係冇問題囉

我試下養佢啦，我老豆都鐘意

有巴打介紹咗個養咗幾年麻雀既朋友俾我，有咩唔明我都會請教佢

大家放心

樓上個d, too long didn’t read
總之撐樓主！
希望快d有烏雞新相睇

唔洗咁大壓力啦樓主，你儘左力，問曬人點養，問埋機構收唔收，你要做既野已經做齊就夠啦，唔明點解d人咁都可以揾位入你

好同意
有咩好嘈吖屌

好老實我唔理d人讚你定屌你
捉黎養岩定錯
而家我講咩班人都當我盲反你

總之你係有心為隻雀好 問左班專業人士
唔好信哂班雀鋪佬
問下有冇機構為隻雀
暫養期間搵多d 養既方法
唔好再用router 呢d保暖方法

收隻雀*

相呢

樓主唔駛理個條友，專心照顧烏雞，到時養到大大隻隻，叫烏雞笑佢

好打耳

router係我講, 應急既野緊係用左手頭上有既物資啦, 係最直接可以用同人人有, 半夜3更叫人去邊買個保溫箱? D咁冷門既野雀街都唔會岩岩有貨.

你咁勁又出左咩建議出黎可保溫又穩定? 頭幾頁又唔見你講? 你家下又唔講下用咩保溫最好, 建議又比唔出得個屌同推波叫專業人士搞, 愛協一年殺貓狗幾4千隻. 係養動物既都唔會送去果D機構, 又唔係咩名種野, 有冇人再follow跟本無人知

一早換咗放係雪櫃上邊啦，個身暖笠笠

我都有問樓主有無檯燈, 有毫就用燈射做保暖, 無先用router, 一次出左2個option, 你又出左咩建議, 一直只係叫人唔好唔好, 去改名做寶寶龍啦

屌你老母食屎狗

竟然仲嘈緊
留名睇新相

好彩樓主老豆都鍾意撚雀

樓主咁緊急，就好似啲人冇嘢食就死，你就教人捉魚，而唔係俾條魚人食住先

唔救一早死左 盡左力去救就得 就算最後死左你條垃圾都無資格出聲

樓主平常心就得啦

公道講句
時代始終唔同咗
因為社會總有一d無常識既on9會搶人雀當救雀
為左呃like影相走去搞人 (前排貓頭鷹單野就係咁)
又或者唔搵人學, 就走去餵牛奶餵麵包

所以依家標準教法都係不鼓勵私養
一係就自生自滅 (除非你好似大埔鷺鳥林果d人為破壞要補飛)
一係就做應急料理, 頂住先
最後都係叫你比返機構跟
怕你好心做壞事, 養死會內疚 (雖然無父無母既雛鳥本身都神仙難救)

但如果你講到成個香港只有果d機構員工先識養雀
我會覺得好好笑
唔係d咩高科技既野
只係你點樣模擬一個最接近/最適合既生長環境比隻雀

你搵到有經驗既人幫已經好唔同
剩返就睇佢造化

多謝樓主咁有愛心救左烏雞一命
辛苦你啦

其實我po岀黎只係驚樓主會用錯方法養
因為見太多人雖然岀於良心 但唔理解鳥類嘅食性 例如餵蟲食類嘅雀食穀物最後令到幼鳥死於消化不良
不過好欣賞樓主嘅愛心同耐心
肯去問清楚其他人點去養同處理
不過樓主養大咗嘅話要留意野放佢可能唔適應嘅問題 可能樓主一直養反而係對佢最好
樓主加油

樓主po多啲烏雞圖啦

其實條友又真係冇錯
小弟兩老住八鄉深山 成日都有雀傷/幼鳥跌落地
基本上養十隻都死7隻
但我老豆有養開雀
大至 大白葵花 金剛
小至 彩鳳 了哥
佢話以前仲養過隼

不過後期佢都車哂去嘉道理算
佢問返都話救得返唔少

開始掛住烏雞了

Post下j圖先

雀仔點分公定女 甘細隻好似睇唔到下面分唔到

隻雀而家練到幾多LV?

佢出發點本身冇錯，但態度太閪，好似全世界欠左佢咁。樓主好心救隻雀，比佢屌偽善又盛。如果一開始係積極幫手聯絡專業組織，根本唔會有人屌佢

烏雞幾時夠等級隻揪綠毛蟲？

等睇烏雞有毛

支持樓主養大佢

已經完全封鎖咗個道德撚 大家快啲善用功能
樓主加油啊 希望追到烏雞大個

留明支持

除咗YouTube, 有咩方法upload video?

都係開咗個YouTube channel

不如開個ig記錄下烏雞嘅生活
個度拍片又易
當然呢度都要放埋

好多小學雞上兒登 真係煩到仆街
ps樓主

都好喎！

開咗： rickcc1232

快啲follow 烏雞啦

可愛到呢....

一心入黎睇雀結果睇咗成n頁都係鬧緊交
如果某大道巴係真心為雀仔好 就唔好出咁多聲 等樓主可以好好同其他熱心巴絲交流心得啦
btw樓主加油

睇片d雀好似1星期已經有活動能力識行路

好可愛

蒸

迪迪尼個啲成班食好住好，間唔時食一粒爆谷就夠佢一日份量，見到佢地啲肚仔肥到貼地，好鬼得意，又唔怕人

嗯，衰b烏雞，搞到叔叔的心融化了

冬天有機會見到麻雀仔好似波波咁架 因為凍得濟會谷起去trap 空氣好似人起雞皮咁
仲有圖入面果隻應該係幼鳥黎 因為咀基仲係黃色 希望樓主可以養到生飛羽

收工返到屋企，就咁

好可愛
佢係咪麻雀？

佢好肚餓

有肉地

其實d 雀媽出面真係有咁多野食每幾個鐘餵雀bb 一次咩
食量大到咁又無胃消化，直入直出

我都有咁諗過，唔知野生個啲雀食唔食曱甴，食既就一定唔會餓死

大得好快 好似已經比之前生多咗好多毛毛

仲要通常都兩三隻一齊要野食

可能要等啲阿叔餵白鴿個陣一齊爭野食

好有精神 多d 圖plz

加油樓主，好人有好報

我見過麻雀食曱甴

利申：地盤巴負責做渠相關部份，經常揭起啲渠蓋就有大大小小嘅曱甴四散，好多麻雀唔驚人就會飛過嚟開餐

睇盤骨, 公既窄, 母既闊, 睇開就識分

呢幾日大風大雨
見到好多雀仔屍體
比人踩到爛晒

雀bb 要健健康康

又食又痾

好得意啊!!!
原來佢食野個陣咁狂野 好搞笑
樓主加油

只要一喂佢，就會好快見到佢痾，仲要唔止一督

😂仲要有聲

好大篤屎

毛都未生，就係度學大人整理啲毛

好開心見到烏雞敢生猛 但樓主upload埋片敢揚怕唔怕會有麻煩 我指黑警方面 有冇咩野可以做定將來真係有事唔會比人證據入你

想睇

捕捉到機會再拍片

早抖

屌..睇佢個屎眼竟然覺得好治療

條友煩到仆街，唔知佢現實係唔係都咁固執 樓主俾心機養大佢啦

題外話，好敬佩要出入坑渠工作既人員，有次行經過個小地盤，見到個職員一打開個渠蓋，勁多曱甴 真心佩服佢地既勇氣

我自己揭開啲渠蓋都覺得好撚恐怖，真心覺得啲渠佬好犀利

好欣賞樓主呀！
不過小心一放生佢唔識自己搵食

我無錢咖

好奇佢夜晚會唔會嗌肚餓
定還是一覺訓天光

正常野生雀父母都要訓 夜晚都唔會搵到野食
呢個時候叫黎都冇用㗎，bb 雀未開眼但應該感受到光暗，本能知道天黑就唔應該叫，夜晚亂叫會比貓頭鷹食

純粹9up

如果好似人類bb咁三更半夜嗌肚餓要喂奶或者賴屎賴尿就麻煩

烏雞咁得意真係j死人咩

啲糧會唔會太大舊，不如整稀啲啦

點解個口大過我隻lovebird bb咁多既?

好得意呀

樓豬全家幸福平安，全世界既人都咁有愛心就好了

我諗起啲貓義工

反社會人格反到出曬面

好憎雀嘅我居然都追曬成個post,G持樓主

暫時睇黎都健健康康

柯屎好攪笑

其實呢個好啱呀，點解咁多負評，雀仔係生命唔通蟻唔係？而家救隻雀只係自我感覺良好， 佛故都有割肉餵鷹啦

呢個post真係睇到火滾，成件事本來就好美麗，好溫暖。樓主一心係做好事，唔係左膠更唔係大愛，呢位巴打講得冇錯，生命有價值，只係一種緣份，盡左力，生死有命，救到佢，係褔氣。
但係有堆仆街同垃圾癈人係到玩冷血。

你收皮啦， 人地樓主好主動咁去學習點樣照顧佢，唔係你呢類癈柴keyboard撚。

講你就巴撚柒閉，屌人願意付出不求回報？

已經直接扑柒左佢條傻西。
and , 祝樓主養大佢健健康康。

屌， 要唔要call魚農？

喂咁多位巴絲講真，由佢單機啦我扑柒左佢你地又要re佢post ,好影響情緒架。

一呵完要立即清潔喎。

Block咗個毒撚佢啦 成堆說話散發陣毒撚味
隔住個mon都頂唔順

明明舊食物入左口都唔識食
望住佢仲係咁叫係咁震
忍唔住叫左句 咬啦仆街

點知一食就即刻屙屎

烏雞可唔可以學識吞野啊

留名繼續跟進

你唔係散左咩

搞清楚先，個acc我朋友嘅
我女朋友都有睇post

震舊食物落肚先吞

有吖，每次食完痾完都清

唔食邊有力痾屎

佢個咀血盤大口咁，唔會太大舊嘅

太稀會痾水

我可以答到你既係

我聽巴打話三個鐘喂一次，4點起身喂，點知隻烏雞整極都唔撚醒 可以想像我幾無奈

之後養麻雀個朋友講返，夜晚唔使喂

好得意 樓主加油，烏雞快高長大

好人一生平安

原來樓主已經有女友 失望

我好愛我女朋友咖

我知你睇緊

我個朋友，啫係呢個account既主人都好好咖，介紹你識

live左
樓主加油啊

巴打功得無量

加油呀巴打
睇得出你好用心 對隻雀好
唔好理啲on9講乜

不嬲唔理，人既意見觀點太多，無可能個個都滿足，做自己就得

:

Post 黎j下

比較返第一日，真係多咗好多毛，同黑咗

越黎越似烏雞

快高長大

唔知點解成日諗起烏雞白鳳丸

其實我都係

加油，有朋友係早兩年寒潮時執左隻麻雀b，養到而家仲好痴人

所以到最後離巢嗰陣都係得1隻跟住老母搵食

講起屙屎
雀媽真係要靠自己食屎黎幫雀b清理個巢

樓主如果你係想養大之後放生佢既話
記得放前要訓練佢識自己搵野食先

上面試過養大左就直接放生嗰d
我只能講你地白忙一場
雀b要老母教先識自己搵野食

真正既連登親生雀

條傻鳩不斷係到駁咀

人地樓主樣樣都好土炮 不斷問人不斷學養

幫得幾多得幾多 咁緊係有啲荒張唔識處理

樓主都肯接受意見不斷改進 有乜好屌

你酸就酸啦傻鳩

千奇唔好放膠袋係附近
好耐以前養過一次雀仔
都係唔知點解跌左係我屋企窗台度
咁就執左黎養
養左一段時間之後
其實都唔耐 好似個幾禮拜
就發現佢咬膠袋啃死左

咩雀？

試過有次係馬路見到隻白鴿訓左係度
形狀完好，無血，嘴朝天
我費時佢比車壓扁
就用紙巾包住佢放係行人路邊
點知原來未死仲識拍翼
有個阿姐見到，仲叫我唔好理佢，話有病架
之後拎水倒左d比白鴿飲
過一陣佢就反返個身精神返晒
最後仲飛走埋
原來佢只係缺水

唔知
平時你周街都見到果d
受左傷飛唔起
果陣就咁搵個膠箱放佢
但用左膠袋鋪底

你up乜撚阿on9

屌你咪有心做壞事喇 返屋企打飛機喇

以前養過相思bb
佢地痾屎識伸個蘿去巢出面痾出去
好醒

唔怪得係咁扭屎忽

有圖/片未?

今朝

成日覺得佢好似啲飛龍

戇鳩

小強又唔見你執黎養

你覺得小強冇人養會死嗎

真係羽翼漸豐了

依家日日mon住呢個post同ig了

果條煩膠一早block鳩左佢啦
阻住我睇烏雞

樓主餵咩?
廢事爬文

認真...?
會唔會肚痾死

day1

而家

大個仔左好多

突然醒起，使唔使幫烏雞補鈣，佢長大會生骨，但燕麥同益力多都冇鈣喎

可以餵雞蛋，蛋白蛋黃都ok. 再大d餵埋蛋殼比佢啄

你個名

你把口咁撚臭你家母仲未死?

其實你睇下開頭都有講喂咩俾佢
Bb 雀糧同蝦（蛋白質+礦物質）
雀街老闆 教既

唔好講雀街老闆呀
又有人要出黎咬你架啦樓主

咁專家囉

其實知唔知係乜品種黎

樓主多D分享養既過程啦 好得意

麻雀......應該係

樓主真係好有心，用心用力去救隻麻雀b

仲未開眼？

佢爭扎既時間開過一次咁大把

依家每日都要入黎睇下烏雞既成長紀錄
好想見到佢有毛有翼既一日

好似睇住佢大咁

大隻左好多
樓主有ig?

咪信上面個On9啦
假膠9噏
樓主有餵蝦同BB糧之類

我有，唔會俾你

俾烏雞你： rickcc1232

又唔見你執隻蟻黎養，咪撚偽善啦

搏存在感？

玩大d啦 你執隻養 我買野比你養
咪撚唔養呀你

慎入，烏雞 兄弟 定 姐妹：

有冇show你果樣比佢睇等佢認得你

我當初都唔應該執你隻戇狗返去養
攪到你一上網就亂吠

仆街，連蜈蚣都出動

千足黎

洪七公

係咪你負評我 我養雀諗真架

同一個媽生但唔同命 RIP

一邊覺得烏雞好得意
一邊覺得佢食野嗰時好似異形 好搞笑

樓主加油

佢第一眼見到我女朋友

秒

我屌緊益力多嗰個喎呀哥

Sor 邊個仆街負評我 我有次都係咁教人比人話我玩野

好煩啊 收啦

Thx

Keep住Update

平時好少留言，今次真係追post
圖呢圖呢

情人眼裏出烏雞

大得好快

剪左指甲

留名
要繼續更新啊

都係依然咁長

心諗我大個左就係眼前呢條友咁既樣

好治癒，睇鳥雞痾屎好似睇人擠暗瘡咁

眼仔朦朦咁

好變態

大隻左好多

前世未見過雀咩

食完野訓返係到時震左2野係唔係痾左屎

推

Feel到你現實生活係d柒頭毒撚 冇乜朋友 同學同事覺得你好撚古怪疏離你 搭車連阿嬋都唔想企近你嗰type

急不及待想飛啦

樓主加油
有成長紀錄就好啦

烏雞就嚟大個仔啦
好想睇佢肥到成個波嘅可愛樣

咁耐都唔餵下佢食野架！

烏雞展翅

好可愛呀

唔好成日捉佢上手

佢幾時先會生毛

樓主會唔會戒食雞肉

香麼

有金執

洗手洗手洗手

大大篤

條友諗野好奇怪
D logical thinking 好撚怪

樓主 睇到好温暖
人間有愛
日日等緊烏雞長大

烏雞雛菊噴黃金

烏雞大得好快啊

麻雀仔

每日起身臨訓都入黎睇烏雞仔食野痾屎
好似自己有份養咁

樓主好好心地，祝你身體健康
Keep住update呀

笑死
Btw烏雞大得好快呀
期待佢生曬毛

巴打好人有好報 祝你同你女朋友一世平安

烏雞早抖

早抖烏雞

好有正能量

手機slow motion 拍攝烏雞血盤大口

雞 鴨 雀仔...唔好摸佢地 萬一掂到要即刻洗手
廁所...要小心 唔好掂到佢地既便便
呀哈哈哈哈哈

我覺得似乳鴿，下次食乳鴿應該會諗起佢，然後大啖大啖食

早晨

起唔到身吖

早晨烏雞仔

Keep住開眼？

One more two more,_ _ _ _ _ _

終於肯睇吓呢個世界啦

見到佢個樣都驚 好脆弱好容易死咁 祝你成功養大佢

佢阿媽會聞到隻雀有人類嘅味 以為佢唔係自己個仔然後踢佢落巢 not kidding

我拎走隻雀 擺番件波板糖喺原位 係咪好撚善良

有個諗法 佢第日會唔會唔識搵食
動物靠父母身教先可以有救生本領
如果不斷餵養 其實就會令佢地係大自然競爭力減退 正如貓狗一樣 家貓狗其實出到去等其他地盤大佬咬死餓死

本來以為樓主養一兩日佢會死不過見到佢健康成長實在太好啦

有冇諗過非洲班小朋友冇波板糖食？

樓主使唔使返工？
返工點照顧隻雀？

好得意啊

重睇啦
樓主要返工,日頭係佢阿媽幫手睇,有時lunch time樓主就會返去望兩眼

超大pat屎

周柏豪咁嘅款

烏雞午安

有咩事就放去中大、迪士尼海洋公園之類嘅地方
呢度D雀肥到飛唔起都生存到

迪士尼好食好住 又多野食又冇乜天敵

大眼仔

眼仔大大好cute

巨屎

次次喂完即刻痾屎

嘩屌 舊屎大撚到

好似香口膠

隻眼好大 但pet屎仲大

仔定女

希望佢生多啲毛 脹卜卜

中大好d
樓主未必運到隻雀入迪士尼喎

望住佢大好滾動

真係食完就板

feel到佢 用盡全力先射到粒屎出黎

係時候搵枝野 比佢企下

睇佢柯屎有莫名奇妙既爽快感

隻野仲係度

見倒樓主鋪紙巾喺手笑咗

中招嗰個唔係我

竟然仲係度..支持呀

好cute 不過見到D屎反左一吓個胃

過多日應該要開新post

舊屎大舊到

開咗眼都肯食野嗎？

我諗佢到時識飛啩

Lm 佢呢家點樣?

究竟要幾on9先覺得嘉道理會肯花時間救隻周街都見到既雀 俾佢地養死佢地都唔會覺得可憐啦
去到咩打左先唔得再俾 啲語氣真係一流 真係扮盲都唔得 俾左人未又係人黎養 即係你俾人地識雀既養就唔會死就唔係害死隻雀架啦？ 你養過雀既咁未俾啲意見點樣先照顧佢最好囉

樓主可否比多次烏雞個tg loop極都搵唔番

Ig 打錯

等睇烏雞1001

rickcc1231

rickcc1232

烏雞個小菊花好健康，咁大舊屎bit一聲就出到黎

係迪士尼門口放就ok啦
中大怕唔怕有流浪貓

屙到好似擠暗瘡咁
好嘔心但係又覺得好舒服

你有無諗過所有雛鳥未識飛之前都係佢地阿媽捉蟲比佢地食

btw上維基睇話麻雀15~18日大就會學飛
好期待

一有野食就好瘋狂

巴打真係會捨得放走？
有fd養大左隻紅耳鵯
放返佢去捨到佢嘅位置
佢周圍撲埋人個身
之後再放多次
佢飛左一陣返轉頭揾我fd

係，見你餵佢，佢自動張開口
已經當左你係佢老母
隻鳥到時應該幾忠心

點解你會認為呢位巴打唔知呢
反而我覺得你唔知佢擔心啲咩喎

成鳥在幼鳥成長過程中是否如人類的教育般給了牠們教導、訓練？

有幾個例子如下：母鳥在幼鳥學飛的過程中曾一反平常直接由巢進出的方式而從巢跳上巢樹的樹枝、逐枝走跳到最高點再飛出，該巢的幼鳥後來也循著母鳥的路徑往上攀爬。
成鳥在幼鳥學飛過程中會在巢樹附近直接在空中抓蟲，或從林稍抓蟲吃，（孵育、育雛時未出現此行為），幼鳥離巢後自行抓食的即是巢樹附近的昆蟲（空中及林梢）而非成鳥經常帶回的肉塊、死的小動物。

幼鳥離巢後一個月內仍然在繁殖區範圍內活動、覓食，成鳥會突然由上往下衝以腳跩向幼鳥的背部，彷彿在訓練幼鳥防禦。

成鳥以身教在進行生存技能的教育，很符合人類的「生活即教育」，而幼鳥群在離巢後一個月後開始組成同齡團體發展群體互動遊戲又符合了人類的「在遊戲中成長」幼鳥在逐枝跳上巢樹分枝的過程中，成鳥並無特別照顧牠，反而祇將食物交給仍在巢中的較小幼鳥，即使是學飛掉下林內，成鳥也沒有急切往林中搜尋的行為，然而，當幼鳥被其他鳥類欺侮、玩弄（鵟逗小老鷹俯衝、鵟卻一下子定點不動讓小老鷹衝過頭）時，成鳥卻會出面趕走欺侮的鳥類。另一個例子是，幼鳥成群在聚集區等待、追逐、遊戲時，成鳥祇在快要舉行空中儀式時飛來帶領牠們加入儀式。

如果op諗住養落去既就冇乜所謂
但如果係想放生既話
佢係野外既求生技能的確係一個大問題

其實都好睇隻雀
到識飛嗰陣要走好難留
除非養喺雀籠度

大得咁快嘅 三日就開眼

睇餵佢食野同痾屎
就諗起細個玩ps 既數碼暴龍1

希望樓主可以日日update最近情況

見到佢痾咁大舊屎好治療

#b

直腸直肚。。。
所以要食得咁密

真係噴屎

樓主唔好成日摸佢

出羽毛仔啦

清潔時候先抱佢出黎

不過佢真係痾得太多，次次都要抱佢

未必野放到
可能跌落地時受傷

右腳屈唔到腳趾仔

左腳趾有力但擰埋一邊

我見到個post有kfc廣告

洗唔洗帶佢睇醫生檢查下有冇傷

流感傳染咩? 哦 都係大自然法則姐 👍

係咪你個巢無樹枝比佢抓

樓主訓一訓練佢行去啄野食

餵到佢成體 佢都要自己覓食 除非樓主想養佢一世

留明 希望見到成熟左嘅比比鳥

烏雞加油

加油

搵支樹枝扶下佢幫佢練習企？

烏雞早晨

樓主男神 留名等睇比比鳥

大得好快
樓主好人

我之前睇咗條片話最多人就係誤信呢樣嘢
原來雀仔嘅嗅覺系統其實係發展得好差所以係唔識分人類嘅氣味
但我地放佢地返上去之前都要確保隻媽媽雀唔喺附近，因為可能會當左你係捕獵者而嚇到飛走咗唔理仔女

諦聽你都係跟返閰羅王啦

仆街支那人,無文化到剩係得口慾

1001之後，巴打記得開（2）

On9仔以為咁就激到樓主
樓主上面講到明見到乳鴿一樣咁好胃口

Lm
烏雞仔要快高長大

其實係咩品種??

試下比支野打橫放比佢企下

冇追晒咁多頁sorry
我自己都有養動物所以多口問下
希望樓主繼續努力！

烏雞午安
好開心可以睇住佢成長，樓主加油！

仆街啦，d雀腳軟係營養不良先兆

咁細有撚力咩

瞓晏覺

隻腳趾屈曲關大細咩事？
只係想提點下樓主

左腳有力捉我手指咖，當然未夠力企，而家係爬嘅階段

但右腳相信係跌落黎時受傷，無力捉野

有心理準備野放唔到，要照顧一世

個樣鬆毛鬆翼, 一定好好打

有問過養雀朋友，唔使特別用樹枝仔

等佢有啲開始有力企，就換樹枝仔

希望企到

而家開咗眼，肚餓見到我時都會開口吱吱叫

喂我吖！ 奴才

有邊種雀天生腳趾屈曲係直? 好多時細雀係左右腳唔對稱好明顯, 仲要岩岩先開眼.

特佢有力時先慢慢再變形

好似多毛左好多

進化啦烏雞

會唔會到最後唔係麻雀

好打意
烏雞識認人啦

都係叫烏雞

我之前都救過紅耳卑的幼鳥
出曬毛先擔心識唔識企都未遲
我以前果隻腳斷左都生得返

斷腳都生返

唔知點解隻腳好明顯斷骨條條fing
學人睇戲咁土炮固定一個星期左右突然企得返

一定好痛

巴打好波

He trusts you.

結下不解之緣了

可以試下搽黃道益
我老母話傳說以前農村d雞斷左腳，都係用黃道益搽雞腳然後包紮會好得返

利申：我唔信，我老母都係聽返來

烏雞BB

我都有聽過 老母話細個啲阿叔玩嘢俾啲啤酒啲雞飲 整親隻雞隻腳 之後日日同佢捽跌打酒 之後冇事 唔知堅定流

冇追唒post，樓主好有愛心救雀bb 加油啊

雀bb好得意

樓主不如開定新post

聽講你地wakanda斷腳半個鐘都依返好 係咪真

烏雞爸爸要準備開新post

會唔會已經當咗你係呀媽

烏雞bb

見過

麻雀養唔到，試過，自己養會死

我想好多年前屋企有養了哥
嗰日起身我問呀媽點解2隻腳癡咗膠布
佢話見佢企唔到定唔知傷咗所以幫佢癡
又過多2日
我又問呀媽你幫佢搣有冇啄你
佢話無呀 2塊膠布都係佢自己抆
所以上面話生返真係有可能

收皮啦撚樣

「緊急」執到雀仔bb, 點養(2)

開post用返依個post既標題

之後離巢都會跟老母一段時間
嗰時佢先見到老母點搵食

Google下軟腳病啦，希望樓主見到